減肥求指導

今年23歲，依加170，75kg ，目標想減10kg

自己有做開運動，大約係
每星期游2次水，每次遊30個直池，需時50-55分鐘
每星期慢跑1次，每次跑45分鐘，大約跑4k

但由於飲食冇特別控制，搞到減唔到肥

請問飲食上應該點控制先至可以有效減肥
例如有咩餐單建議？

運動果方面
請問依加個運動量夠唔夠？洗唔洗做hiit?
或者有咩熱身活動可以更加有效幫手減肥？
另外我跑親步，個膝頭哥同腳底都會痛
仲應唔應該跑？

減肥既人大部分時間用係控制飲食
其次係運動
走糖走高脂肪 減輕澱粉質 良好睡眠質素
食少d加工食品 多飲水

補充一句 你每日所消耗既卡路里一定要比吸收既多

你平時食d咩

體型點？泡芙人？普普通通有手袖有肚腩？因唔知你體脂，惟有靠體態
跑步係撞擊性運動，體重過大人士本就容易傷膝 唔肯定你係跑姿問題定體重問題，搵唔到就建議淨係游水或gym房單車機果啲非撞擊性運動都得
另外記得做重訓，徒手深蹲又好push up都好，有啞鈴彈力帶果啲都好 增加肌肉量

唔好著急話每日減1kg一個月目標成功，慢慢黎

外食族定自己煮？如果唔係焗住一定外食嘅話就自己煮，上網搵下用咩油煮食最好（初搾冷壓橄欖油、椰子油⋯⋯），唔一定無油水煮肉 咁樣會好快厭左健身餐 雞胸皮可以留、先煎雞皮更加可以唔落油咁整雞胸肉，自製滷水脾可以食（上網睇健身譜） 三大營養素要足，碳水蛋白油脂
牛肉，魚肉等都適合減肥食，盡量多樣化 唔好比自己厭、堅持唔到落去

（淨煮比自己既話又或因時間不足焗於外食，有時會因為食材過多關係搞到一日三餐食一樣既野好悶 可考慮參考外國咁，一次整三日/一個禮拜嘅飯盒，食時再翻熱 營養流失等問題不必過度擔心）

Bmi: 26.9kgm-2 obese for Asian
正確減重目標：7.5kg 3-6個月 (第一期）
減重7成飲食3成運動
減重其間愈少肌餓感愈好 唔需要做古靈精怪的飲食 基本上係控制卡路里既攝取量 正路就應該係你現時飲食減500kcal 粗略計就1500kcal per day. 所以係簡抵食既野 你可以試下用my fitness pal計住先 同時學下卡路里究竟係咩

如果你做得岩應該每星期減0.5-1.0kg
一個月減3-4kg

利申 訓唔著Registered dietitian (daa)

早餐會食麵包（菠蘿包/入面夾火腿加d牛油嘅包）
Lunch有時帶飯有時出去食
帶飯通常係2份飯：1份菜：0.5份肉
出去食就米線/飯之類嘅野
夜晩有時屋企食 比例同lunch一樣
有時食fast food

但比較鐘意食零食
特別係熱氣野

唔好飲甜野，出去永遠飲熱檸茶，仲要唔落糖
食蘋果
零食全戒

游一兩日太少啦起碼一個禮拜游七日先夠呀

你巴定絲

跑步姿勢好重要 上youtube睇下
如果一個禮拜跑一次都傷應該都係姿勢問題

身形係有肚腩同腳粗
有時出去食有時帶飯
依加研究緊健康餐單
但自己有好多野唔鐘意食

自己先畀定藉口難做到健康飲食，不如我加多腳踩落去，算罷啦，無撚減啦，咁嘅心態真係教咗你都覺嘥心機。